# Regras para participação no projeto:

Este é um projeto colaborativo. Isso quer dizer que outras pessoas irão mexer no arquivo, editando o que você escreveu, ampliando ou mesmo apagando. A vida é assim, e é assim que os grandes projetos open-source funcionam.
Para facilitar a vida de todos, seguem algumas regras simples, que se forem seguidas tornarão tudo mais fácil para todos:

1. Embora a formatação do texto ainda não seja tão importante, procure seguir o padrão Markdown (http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax);
2. Evite simplesmente apagar o que outra pessoa escreveu. Em outros projetos deste tipo que participei usávamos o recurso de tachado no texto, comentários entre colchetes e novo texto na frente. Isso funcionou muito bem, e gostaria de usar aqui. Portanto se você não gostar de algo que eu escreví simplesmente use os colchetes;
3. Para sugerir tópicos simplesmente adicione ao índice. Cada tópico teoricamente será um capítulo;

Acho que é isso. Adicione seu nome na lista de colaboradores a seguir e mãos a obra.


# Colaboradores (em ordem alfabética)

<table>
    <tr><th>Nome</th><th>Blog / Site</th><th>Twitter</th></tr>
    <tr><td>Bruno Barros</td><td>http://bkether.blogspot.com/</td><td>http://www.twitter.com/bkether</td></tr>
    <tr><td>Carlos Delfino</td><td>http://www.carlosdelfino.eti.br</td><td>http://www.twitter.com/fullsrv</td></tr>
    <tr><td>Emerson Vinicius</td><td>http://</td><td>http://www.twitter.com/emersonvinicius</td></tr>
    <tr><td>Fernando Kosh</td><td>http://fernandokosh.blogspot.com/</td><td>http://www.twitter.com/fernandokosh</td></tr>
    <tr><td>Fernando Ribeiro</td><td>http://www.ferbass.com/</td><td>http://www.twitter.com/fer_bass</td></tr>
    <tr><td>Guilherme Ceolin</td><td>http://</td><td>http://www.twitter.com/guiceolin</td></tr>
    <tr><td>Lucas Catón</td><td>http://blog.lucascaton.com.br/</td><td>http://www.twitter.com/lucascaton</td></tr>
    <tr><td>Luciano Sousa</td><td>http://lucianosousa.net</td><td>http://www.twitter.com/lucianosousa</td></tr>
    <tr><td>Marcelo Fontes Castellani</td><td>http://marcelocastellani.com/</td><td>http://www.twitter.com/mfcastellani</td></tr>
    <tr><td>Marcus Sá</td><td>http://www.woompa.com.br/</td><td>http://www.twitter.com/sa_vini</td></tr>
    <tr><td>Roberta Soares</td><td>http://</td><td>http://</td></tr>
    <tr><td>Rodolfo Luiz</td><td>http://</td><td>http://www.twitter.com/rodolfols</td></tr>
</table>

# Tópicos que serão abordados

    01. O que é o Git e para que serve;
    02. Instalando e configurando o Git (OSX, Linux e Windows);
    03. Criação de um repositório local, adição de arquivos e primeiro commit;
    04. Adicionando um repositório remoto e enviando as coisas para lá;
    05. Usando o git no dia a dia.
        05.1 Removendo tracked files
    30. Submódulos	
    99. Referências

## Tópicos futuros

    01.01. Terminologia
    01.02. Estrutura de Diretórios Usada no GIT
    06. Git GUI tools
        06.1. Linux
            06.1.1. gitg
            06.1.2. gitk
        06.2. OSX
        06.3. Windows
    07. Como colaborar em um projeto open-source com o git
	08. Repositorios Publicos e Privados na Web 
		08.01 GitHUB
		08.02 Assembla
    09. Arquivo de configuração (~/.gitconfig)
    10. Como usar o arquivo .gitignore
	
	30. Submódulos/Subprojetos
		30.01. Procedimentos problemáticos no Submódulo
		30.02. Submodulos no GitHub

	40. Usando o Eclipse+EGIT
		40.01. Trabalhando com o GitHub no Eclipse + EGIT
		40.02. Trabalhando com Submódulos no Eclipse + EGIT    

	60. Personalizando seu Repositorio na WEB
		60.01 Personalizando o GITHub
		60.01.01 Criando HomePage para seu Projeto e seu Profile no GITHub 
		60.02.02 Criando um Wiki para seu Projeto no GITHub 
